% Kurzbeschreibung des Workshops

\subsection{Kurzbeschreibung des Workshops}

Aufbauend auf einem vorgegebenen Grundgerüst eines einfachen
Pac-Man-Klons können die \tn{} diesen Klon verändern und erweitern.
Vorkenntnisse in Python sind hilfreich, aber nicht erforderlich.

\begin{description}
\item[Lizenz:] Text: CC BY 4.0 (Roland Härter, Lab Wülfrath)
Code: BSD 2-clause
\item[Zielgruppe:] ab 12
\item[Kategorie:] Coding/Gaming
\item[Kursleitung:] Die Betreuenden sollten das Grundgerüst kennen und gute
  Kenntnisse in Python haben.
\item[Kursgröße:] Die mögliche Kursgröße hängt natürlich von den zu erwartenden
Vorkenntnissen der Teilnehmer$\star$innen und der Anzahl der Erwachsenen ab.
Man sollte sich für eine gute Begleitung der Teilnehmer$\star$innen eher
an einem Betreuungsschlüssel von 1:4 bis 1:5 orientieren, bezogen auf
fachlich kompetente Erwachsene.
\end{description}

\subsubsection{Werbetext}

Jedes Angebot braucht einen Werbetext.
Hier deshalb ein Vorschlag für einen Werbetext für dieses Angebot:

\vspace*{1em}


{\normalsize{\textbf{Retrospiele auf 64 LEDs}}}

\vspace*{1ex}

Du beherrschst schon die Grundlagen von Python3: Bedingungen, Dictionaries,
Funktionen, Listen, Schleifen. Dann gilt unser Angebot an dich: Eine
LED-Matrix zum Leuchten bringen und darauf einen Klassiker aus den
80er-Jahren spielen. Du bekommst von uns ein in Python3
programmiertes Grundgerüst von einem Pac-Man-Klon als Startpunkt.
So kannst du das Basis-Spiel direkt spielen. Aber dieses Grundgerüst ist
nur ein Anfang, kein tolles Spiel. Viele Dinge fehlen noch bis zu einem
vollständigen Spiel, sei es nun Pac-Man oder etwas anderes. Hier bist du
gefragt, dein Spiel zu gestalten und weiter zu programmieren. Wir
unterstützen dich mit Wissen über Game Design und weiteren Elementen
der Programmiersprache Python. Du bekommst alles, was du brauchst,
um deine Ideen eine nach der anderen umzusetzen.


